點先可以令深藍父母變得理智？

今日老豆send 左琴晚白衫肥佬比人打個條片係個屋企group

我：
老豆：

: 雖然打人唔啱，但好明顯就係先撩者賤
: 呢啲仲唔係暴徒？咁樣打死人架喎
: 元朗個單你唔咁講？
: 喂，你有無睇我send 比你個啲片架，啲圍村佬擺到明就唔比你入嚟
: 人地返緊企架咋喎
: 一開始啲白衫企係出面架咋，啲人用啲水喉射佢又講晒粗口咁，咁梗係衝入嚟打你呢班人
: 咁姐係你覺得打得啱？琴晚個單野白衫都係撩人在先，起碼其他人有份阻住啲人唔好打人，你班警察係元朗個日去左邊？
: 我唔同你講呢啲，總之啲人係收左錢，如果唔係最近比人捉整炸蛋個個點解會搜到有50萬現金？
: 吓，你理得人姐，㩒出嚟擺係到唔得既？
: 姐係我想你分析下，好地地點會有50萬出嚟，你覺得係邊個比啲錢出嚟比你做炸蛋？
: 有無證據？
: 警察會查
: 查到未？
: 姐係我叫你分析下姐，個個黎智英係仆街嚟，蘋果日報呀，你知唔知佢係咩人
: 英國人呀嘛
: 呢個係事實嚟架，由十幾年前已經係收左錢做假新聞，長毛個啲都收錢架

去到呢一到，我已經唔想同佢講落去，
佢一直都有睇youtube 唔知睇邊個係到講政治
我唔知佢睇邊一個channel

相信好多巴打絲打日日都同屋企人辯論
但小弟不才，
呢兩個幾月佢地同我講咩我都見招拆招
無諗過要說服佢地，但去到呢個時候
都係咁固執，我可以點做？

唔好放棄 幫家長們
Like fb 立場 蘋果 rthk vnews
幫 佢地手 機 裝now,apple,立場，連燈
電視裝 now
簡唔中買份 apple 放屋企 俾佢地睇
Youtube 睇D100 radio

我都廢事同佢講

利申+1

佢地比較醒目，
好精通用電話
我唔知佢地既pw 係咩
我都好想幫佢地裝呢啲

我而家反而想知佢地啲消息來源係邊
點解會一直有呢啲無根據既野拎出嚟講
呢個兩個月一味聽到既就係
暴徒，暴動，收錢，收錢，收左錢
話：唔係收左錢點會出嚟做

我：無人會因為個一萬幾千而賭上自己既前途，只會因為自己既前途去抗爭。

然後佢會講一啲無理據既野嚟講，但次次都拎唔到出嚟，我就係到諗一定係佢地平時睇開既網媒出事

會炒大鑊
佢同你咁講時唔激動已經好好
除非有一日警察無啦啦搞鳩佢
摧毀左佢一路而黎信既野
如果唔係無得救
少傾為妙
最多淨係教導佢係觀點與角度唔同
無分對與錯

家中兩老食古不化 有時真係諗係咪要啲狗搞到佢地先肯化

或者如果佢肯既就帶佢行一次就會明

徐緣 十八種建制

假文宣都話8.5要塞三隧！各位小心提防老黑！！

義士有生命危險！！8月5號有危險，快入！！！

第11/17頁有藍絲假文宣合集
補番真文宣source
5/8 全港大三罷+ 7區開🌼 公海

好多粗口無左
啲語氣透過文字睇唔出
係真係講到好激動
我都係無話咩對同錯
我話我地政見唔同，我唔會同你講呢啲

屌你 警察 依家所謂既 證據 直情老屈
其他有圖有片當睇唔到（包括你父母）開個記招話搵到咩就咩
睇怕你老豆老母 極度偏藍紅

佢地 年齡層有 自己朋友whatsapp group,會不停有抹黑圖傳來傳去，源頭可能係wechat

不孝D講句, 敢問你地住邊區?
幾時你地區出時, 叫佢地落黎湊下熱鬧佢地就知咩事
同佢講, 眼見就最真實呀嘛...

200萬人個次有帶老母行
但行到半路就問行完未，走得未
唔想再帶出嚟，好失禮
但最後我都堅持要佢行到政總個邊，
比佢睇下而家班後生做緊乜
咁佢真係睇到當時係和平既
但後來佢睇左好多新聞，
見到前線同警察對抗呀，見到有火種
佢就好唔滿意

呢啲圖，仲有啲片
我老豆send 一次我就send 一次我個啲出嚟
佢個啲我睇完晒先send 我個啲就嚟駁斥佢
唔知佢有無睇

沙田
大圍個邊，呢兩個月嚟講呢邊係好平靜

你唔會叫得醒呢類人
等燒到埋佢地身就知驚，但呢類人只會繼續做奴隸而唔識反抗

佢地個代人 心裡面根本唔接受遊行示威靜坐，同權力機關對峙 更唔接受

無架 都有人講過 呢種人 未燒到去腳指 唔識轉
你睇黃大仙 就知 到時係你屋企樓下 射催淚彈 睇下你老豆老母 係咪讚

你老豆根本係為嘈而嘈
一唔夠你講就 ： 我唔同你講呢啲

咁已經開展唔到正常既討論啦

樓主 如果睇完鏗鏘集721之後 仍沒有改變的話
我勸你：
1. 放棄改變兩老的睇法
2. 唔好再提免傷和氣
3. 賺多些 搬出去
努力

由手機 電視改變佢見到嘅媒體

斷水，斷電，斷網，剪天線
用中共方式體驗

俾佢食下催淚煙

我老母一定會叫我地閂窗，唔好落街
佢地係好撚驚呢啲野
佢仲叫我呢排唔好去遊行
唔好講所謂港獨言論
話驚隔離個個都唔知係咩背景既人
佢地心入面根本就好撚驚共產黨
仲一味講話：你愛港愛國就無事
我真係憎撚死中共

我呀婆仲搞笑
話：國家做啲咩，我地呢啲蟻民無資格出聲

可見呢個政權係幾咁可悲，養左啲咁既人出嚟
咁佢地始終係我屋企人，養到我大
人情嚟講我唔會同佢地因為咁既決裂
但政見上真係兩個極端

好老實
依種人根本對個社會運動毫無影響
無論將來解放軍入城
抑或港獨成功
佢地都淨係會留係屋企 對住個爛鬼電視口up up
直到永遠

帶佢落街行，肯理解就會明，唔肯就算，放過自己

配合天時地利，食一次催淚彈就會瞬間由深藍變深黃

由細到大都無理智既人你同佢傾黎做咩

呢種人只有仆一次街，受逼害，先會明

我老豆性格就係一個控制狂
由細到大都管到好嚴
去到而家佢一味就係想我一定要接受佢個套
我同佢講呢啲根本談不上辯論
只係不斷拋自己既睇法出嚟

佢哋係拒絕接收資訊，連 CCTVB 都唔睇。但會信中學同學 send嚟，有個平頭裝廢中邊揸車邊 9up 嘅 video 。

內容完全係佢自己幻想出嚟 話咩暴徒每次都有暗殺警察，秘密掟條屍落海 美國準備向示威者提供放射性物質做武器 泛民議員試過去大亞灣偷核燃燒失敗

我試過支那優酷網嗰類都搵唔到條片

係 話咩大陸你都對抗唔到架啦

我有send link 係屋企group
唔知佢地有無睇
我係呢個屋企真係好撚辛苦，孤軍作戰
相信好多巴絲都係咁
堅持住

我放棄左

利申已全面炒大鑊

已經del 撚左cctvb
但講真佢地呢一輩既消息來源已經係同我地一樣好依賴網絡

Freerider 英國佬揸莊就效忠英女王
支支揸莊就效忠習帝

我係睇唔過眼我屋企人比人誤導到咁既地步

終於搵到知音人
屌那星佢真係咁，我好想知佢地啲source 係點嚟

唔駛同佢地講咁多
佢地成日開口埋口就話抗爭者係收左錢

但最撚柒係 明明官商鄉黑勾結就令到人民既錢被搾乾
如果講錢, 應該要反政府先係
點會係攬政府 ?

反而我覺得得唔好迫佢地睇蘋果/立埸！
佢地而認定係黃媒！

可以試吓推now /有線 / 港台32 ！

60 個批好怕事，自私，崇拜當權者，
唔信有人無私出來爭取
所以 18 區遊行 必要 俾佢地睇到警點執法 燒到佢地先醒

無得玩架
一個人接受咗自己既人生就係咁
自然覺得其他想改變既人有問題
你要推佢去到唔改變唔得既絕境入面佢先會開始去思考
如果唔係你講乜都係哂撚氣

呢類型就咪鬼講道理啦
屋企人攻略，唔好爭執！！
用軟攻！！訴諸情感！！
其實嗰啲人冇同理心同情心所以講極唔明
你要對準下藥
佢care 啲咩你針落去
錢？權？穩定？
例如新疆教育營，法輪功恐怖新聞？
支那通過送中後經濟必塌？
最緊要重覆洗返佢哋腦

藍絲攻略 - 拆解 18 種建制

學藍絲話齋，如果係外國，個警察死撚左喇

［拋磚引肉］港豬式秒殺藍絲

- 突發！一招搞掂廢老父母！防止俾CCTVB洗腦！我就係成功既例子！

- [文宣] 電影《脫歐：無理之戰》教晒我哋點贏民意

- [報告] 啱啱我同老母講，話佢部電話要更新

反藍彈藥庫一個

下載備用

資料性影片圖文，有備而戰

同意。但係佢哋都係會龜縮即刻上樓。玩到入私人屋苑，逐家逐戶搜，廚房刀、鑊都要沒收，或者會知死。

頂住 你同佢一齊睇！
你不是一個人 不是孤軍！
你開一post 幾多人出嚟慰撫你

要令呢班人醒只有一個方法
等佢地比差佬/白衫打一鑊金既

好可惜佢地永遠都唔會明呢個事實
我記得老豆講過
: 你知唔知光復元朗個次點解咁早出防暴？
係因為班差人知道啲圍村佬入面已經拎晒刀，啲黑衫一入去實死人，警察唔想呢件事發生先咁早出。啲圍村佬講到明唔比你地入嚟，你係要入嚟，抵死。警黑合作係港英時候已經係，而家見到一啲都唔出奇。

我已經唔想曬氣駁鳩佢，好撚難頂

冇可能

傻仔嚟既 一句「我唔同你講呢啲」

已經差唔多冇得救

佢地真係唔仆過街一次唔會知...

好地地又會攞水喉射人？ 你都好hea下啫 每句都駁得

基本上唔洗用現實說服佢
深藍一唔夠講就想轉話題
唔好俾佢轉
例如瘋狂jer住佢 你見到人收錢？
你唔去攞？你咁多消息來源快啲等我去賺錢
之類
瘋狂chur到佢自己無癮就算
佢地唔會學得識思考

佢一講:我唔同你講呢啲 既時候就要駁佢啦
佢唔講想轉移視線再搵另一個觀點Lead返住個主導權,呢個時候緊係死咬唔放

帶頭圍嗰區嘅犬舍
啲狗一發啲亂放彈佢就明

發癲

帶佢地落街食催淚彈

我阿媽香港出世，video 個廢中又唔似同學會啲人，似廣東人。佢講嘅所有嘢唔駛證據都可以當聖經，電視有晒畫面 （己經叫佢睇CCTVB ）又唔信。

日經post 有巴絲講過 對付深藍/紅既長輩 就要比佢地更激進 比佢地更似紅衛兵

帶佢落去食番幾粒彈先

相比起我父母，呢啲已經算係好理智

每次講緊件事都講講下講到去收左錢
去到收左錢呢下我已經唔想再講落去
痴線，
我話撐警集會都有收錢你唔講？
佢話：係啲愛國團體拎出嚟
我：咁咪一樣，何況我未見過呢兩個月嚟黃營個邊有出post 話派錢。我次次都有出我一蚊都未收過

直接打獲佢地

兄弟 你都仲好 有心同佢地講
我已經放棄態度
拎時間出去努力好過同佢地嘈
廢事傷感情
加油

[全民運動] 幫家中無能力投票長者家取消選民資格

我老母都係日日係屋企聽youtube個呀叔講野
唔知邊撚個黎 之前大大聲播個呀叔分析係到屌示威者
成日聽到係到自言自語話人垃圾 係打你呀吹咩

後尾我同細佬話完佢 佢走去帶耳機靜雞雞聽
都廢撚事理佢

thx bro
多謝你既整合

我唔同你講呢啲，總之就係xxxxx
藍絲廢老常用字句
所以根本唔洗再同依d人講d乜
去到依一刻都仲撐政府撐警嗰d人，你點同佢地講，點比證據佢地，佢地都唔會理，只會信自己想信嘅嘢

睇完依條片，就慳返淡氣
繼續為香港加油

自從六月就冇同屋企人討論過政治
因為明知大家立場相反
都費時曬口水

我唔同你講呢啲，總之.....

依啲我唔理

廢藍金句黎架

有冇俾尋日港台條片佢睇？

畜龍打錯人唔拘捕走撚左去

叫佢解釋下？

樓主話 [我唔知佢睇邊一個channel]
我估其中一個係哩個

我老竇都係一個深藍嚟
由反送中以來 嘈過好多次 有幾次爭啲郁埋手
喺佢哋心目中就想將佢啲嘅價值觀套入落我哋身上
但根本唔可能

[ 咁姐係你覺得打得啱？琴晚個單野白衫都係撩人在先，起碼其他人有份阻住啲人唔好打人，你班警察係元朗個日去左邊？]
樓主咁問 比著我老竇會答
有事又叫警察 冇事就叫黑警 邊會有人睬你?

我勸樓主你都係唔好諗住可以改變到佢哋啦
佢哋就算焦土咗都只會賴落去我哋抗爭手足身上 話我哋搞亂香港

歡迎討論

有良知，要醒嘅人已經一早醒哂
去到依一刻都仲撐警撐政府嘅，你已經唔洗再同佢哂口水

我老豆都係，日日都聽呢啲
佢地已經當左呢啲所謂"分析專家"係第一手資料，真實消息。完全係痴撚左線

我都好想知
講乜都話 收錢呀
後生被煽動 腦荀未生埋
點搞

我都同深藍父母嘈完黎
佢地話黃大仙啲人搞搞震 即刻俾我鬧
理由好簡單

我好簡單一句ko晒佢地
撐警果三十萬人去晒邊？
點解啲狗日日落區都只係俾當地居民屌？
一個出黎撐警嘅都冇
佢仲駁我 撐警啲人驚落街俾人打
我先串佢
後面成班差佬保護佢地添啦
根本事實上有良知嘅人係唔會支持啲狗

之後佢先理虧發爛
我唔想同你講呢啲野

脫離父母関係！自強得天下

偽理智深藍 先係最難頂

對付呢啲要訴諸權威
睇鏗鏘集個啲全部係事實嘅野，再係佢身邊比感想引導佢
再分享下啲名人、律師、教授嘅文章

我老母日日睇蘋果都感化唔到佢
琴晚單嘢仲話:班人搞宿舍先扔嘢落嚟
痴撚線
病咗仲同佢嘈到聲沙，真係好撚灰

講民生講飼料 等佢討厭這個不為香港人服務既政府先

4000收到未？
點解生果金咁少？
點解公立醫院排咁耐？
仲有咩豬瘟啊 鉛水問題

極on9
講真佢次次咁講我都想睇下佢有咩新野講
但次次都係講收錢 我真係無咁好氣

一係直接屌鳩佢，一係唔好再理佢
呢啲人唔會討論到，減低佢地對世界嘅傷害就得
例如退選民登記

其實你同佢討論唔駛撐支威者,只要一直踩政府咁少事都搞唔掂就得

冇得講，仲有咩可以講
今日我阿媽仲話捐哂d資產比共產黨都唔比我啦
有幾咁戇鳩先可以講得出咁既野
面對d咁既人你仲有d咩可以講

斷經濟加冇仔送終is ok
等佢喜歡既政府養佢

佢未比到機會我咁樣駁佢
學到野

深藍=納粹主義支持者

其實50萬cash有冇新聞link？
我淨係見到港人講地有講

係

係呀佢不斷叫我中立分析
但佢係咁睇啲藍媒，口吻又係深藍
連論點論據都係

帶佢地落樓 等佢地個人feel下先

出力屌政府無能,唔駛屌警察,佢屌示威者你就屌政府,政府無能先搞成今日局面

係 話支持出解放軍，支持提早一國一制，佢地就會收聲

鏗鏘集睇完有咩感受？

好多人屋企都面對緊自己父母
加油，未深到我個兩個咁要堅持下
我而家都係日日嘈

俾我一定唔會跟住佢個flow
你問得查到未同有無證據，佢拉開話題，
即係佢無但唔想認。

我一定問到佢答先理佢下一個問題。
佢地咁就真係打緊遊擊，講下東講下西。
你要拉佢。一個一個point 打佢，未講完一個point 唔俾佢去第二個point

當你比人拉既時候, 你父母就會變黃 親眼見個親戚依家日日屌警捉左佢個仔

有，但佢個focus 位就係黑衫白衫兩個陣形
同埋用外國勢力，收左錢做佢地既point
我有問佢：政府啱唔啱？點解5大訴求一樣都唔回應？

佢話：唔啱，但啲仆街借啲依不斷放大，次次都借啲依就出嚟搞事

改變唔到
只要佢一覺得示威者收錢就冇可能再講去

佢地朋友都係藍，好難轉，帶佢去一次不威，比差佬打一次，立即變黃。

推

【文宣圖記錄版】反對逃犯條例修訂事件簿

日日都話收美國佬錢fing埋美國旗
只要1個人fing美國旗發晒火

攞一萬出黎叫佢上前線挨一棍

cls明明一單還一單
喺咁用其他事件去逃避討論
依啲深藍真喺冇得救
冇良知真可怕
要搵日食下催淚彈先知自己錯

叫佢參與/現場觀察一次
睇完先再講 唔好咁多陰謀論同猜測

已放棄咗佢哋
討論嚟都嘥撚氣

同佢鬥藍鬥荒謬

1. 如果佢話元朗白衫打得岩, 而且俾好多好似佢咁樣嘅藍絲嘉許, 你就索性話: 其實你都講得有啲道理, 我識個黑社會fd, 聽日問問白衫仲要唔要人, 遲啲洗唔洗行動, 決定要幫自己家族光宗耀祖

2. 如果佢堅持先撩者賤, 係林卓廷帶黑衫人入元朗先。你就話: 由7月21號開始, 每班入元朗嘅西鐵入面嘅第1卡嘅人, 包括老人同小朋友/係咪著黑衫, 全部都係美國佬動員入黎搞事同尋仇嘅, 叫佢落去無差異果班人唔好俾美國佬得逞

如果你咁樣講佢都唔嫌你白痴同荒謬而真係信你, 佢可以話已經冇得夠; 而如果佢唔信你, 你就反問佢點解會信之前啲流言?

講真
我真係唔知佢地有無睇
起碼我都會睇佢send 出嚟個啲片，
我一直都跟進佢地接收緊啲咩資訊
再用自己既方法去試圖令佢地改觀
但佢地已經係選擇性接收呢啲資訊

屋企兩老SAME
同埋唔知點解好憎泛民同黎智英 話佢地賣港又剩
同佢地講建制果班先係賣港求榮佢嬲到想打我咁
死咬人地收左錢 問佢有無證據又話人地點會比D收據你睇到
有不斷努力比D真相事實佢睇 甚至幫手LIKE立場 蘋果之類既PAGE
但係都係無乜用

經過琴日真係唔想再同佢地傾政治
我唔介意大家政見唔同
但係連基本認知都錯撚曬既時候真係無討論既價值

same here

大部分上左年紀都係假中立真深藍

話咩自己唔支持共產黨
當初亦冇受英國佬恩惠
所以好中立

但其實自己受左英國佬好多恩惠而自己唔知

必殺技：我唔講呢啲 總知暴力就唔啱 一定收左錢
自己入房塞耳仔算啦 講多都無謂

利申 已同深藍愛國屋企人解釋過好多次 已放棄

講到唔夠講就會話：我唔同你講呢D，然後轉移視線

無用！佢哋只會話人地係黑記！明明live 緊都話假新聞！最好係同佢哋行多D街，唔覺意行到警犬面前，帶佢哋去見識下！

根本藍絲就係用嚟用去個幾招
講到最尾都係呢啲point
所以先想知究竟佢地平時睇啲咩網媒
好想搞鳩佢地

SAME
直播都可以話人地假
慳番啖氣算撚數

俾佢地睇下
我呢邊睇完開始轉黃

最好搵日搞著你嗰句
佢哋落街比差佬搞一次就會醒㗎啦

好多深藍要D野殺到埋身先會理智
可以從呢個角度出發

要打感動牌，果班白衣人連大肥婆途人都唔放過，黑警就食花生

總之就係收左錢
總之打警察就唔得
總之放火就唔得
總之蒙晒口面就係暴徒
總之行黎行去就係等收order做野

琴日老母仲要信埋哂董建華講咩台灣同美國勢力我屌
仲要時不時講D勁弱智既言論
好撚在無遺傳到

我都係琴日嘈到喊左出黎
(利申 13歲之後冇係老豆老母面前喊過)

我話 係咪唔殺到埋身你地都係認為無事
喊住咁講 個香港大家都有份 就當係為左你下一代 可唔可以唔好一味淨係識話暴徒暴徒 可唔可以諗下我地點解要咁做 係政府逼架

之後老豆老母靜左

算啦，要佢地出去等於攞左佢地條命
佢地會繼續係屋企嘆冷氣睇佢地啱聽啱睇既野

總之蒙晒口面就係暴徒<<呢句
我話人地著哂裝備都係想保護自己
佢地死都要話人地著成咁係要搞事

好明白你感受 我屋企都係一樣 家教好嚴老豆係完全唔接受其他人睇法 心平氣和同佢講都會發癲趕我出街
所以我已經放棄改變佢地 揾緊地方搬走
雖然做法消極 但係要改變呢種父母係無可能 親人都有分緣份 有深有淺 巴打唔好強求

唔好喊，唔值得令你喊
我有咁講過，同一番說話
佢地都係用收左錢做point
話有錢啲人乜都肯做

究竟一開始係邊條仆街講話啲人收左錢

講噴水先令到班白衫入閘嗰到
同我老豆老母一模一樣

帶佢去食一次tg

Sor手殘㩒咗負皮本身想正皮
因為同我屋企情況一模一樣 加油巴打

我老母：如果佢地認為自己做既野係啱既點解要帶晒口罩？
我：如果啲差人係啱既點解佢地無number?

係時候轉下玩法

同狗打 對政府冇影響
對真係揸權嘅土共更加冇影響
要一針見血 就要搵政權最著緊嘅野同佢玩
錢

[不合作運動全面升級] 不論和理非/勇武，入一入嚟。

叫唔理智既人要理智係好唔理智

雖然黑心啲
呢啲人要被狗狗咬一兩下至會醒覺

用少少錢，裝nowtv
第一步，戒tvb新聞。 唉雖然有人話now 有染紅，會真心有分別
第二步，戒東張西望。求撚其睇下hbo 劇集台劇 discovery channel 咩都好

戒東張西望 戒tvb 新聞

佢地個個都話林卓廷帶人入去
同佢地講林卓廷入去之前已經有人俾人打
佢地就話肯定條友本身身有屎先會咁

然後老母會答：警察都係跟ORDER做野
唔跟指示做 佢又係用呢句
所有唔合理既野 佢都係用呢句

係mtr 無啦啦比人打已經係一件唔合理既事
佢地將啲人比人打係抵死，打人個啲就用事前警告嚟合理化
已經係無得救

根本已經先入為主曬
又要扮到中立咁
仲要話我諗野天真

對付收錢撚
我嗰日同我老豆嗌交嗰時

示威收錢去掟磚架。
咁你話，佢收幾錢？
然後即刻係銀包拎咗3000岀來拍落枱面
嗱我即俾3000你，你落去同我食幾粒催淚彈同俾警察打2棍，總之記者影到相收錢，制唔制？

自此之後佢就冇講過收錢論。

下次邊區有事即刻捉埋佢過去
推佢上一上前面再拉佢返黎

屌，啲口吻一模一樣
唔講以為係同一對老豆老母

第一，冷靜
要由頭到腳都要冷靜，壓低語氣扮冷靜無用。做唔到既抖幾下氣或者試諗吓佢地一直錫唔錫你，都唔得就唔使講落去，盞嗌交

第二，聽佢地講乜
係，你唔知佢乜事點說服佢。講道理邊個唔識? 但而家你要說服人就要先知佢地諗乜

第三，直達核心
唔好淨係聽表面嗰句，聽下後面心情。好似打仗都要知道核心情報。立場背後一定有情緒，可能驚你地受傷，驚共產黨打到黎，驚無左而家既嘢。要返去好窮既年代。搵佢出黎，再話番俾佢知你知。唔好叫佢唔使驚，正如你唔希望你被人叫唔好擔心甚至係無視

第四，戲肉
將你既心情講出黎，有幾痛/驚/嬲/傷心。引發佢地同情心。話俾佢聽你只係想點點點(哩部份就係你想說服嗰部份)，希望佢地明

做到以上你會有機會說服佢，如果淨係諗點鋤冧佢觀點，基本上會失敗

以前我會好好心機同佢地解釋。但事情過左咁多個月，明就明，唔明永遠都唔明。我已經無耐性再講，講到口臭

利申：plan緊過幾個月搬屋

我有做過呢樣野
講講下就會講啲政治人物個啲人
仲要好撚肉緊講到 feel 到佢地好撚憎個啲人
又話咩政治好黑暗叫我唔好咁天真

same here
send極文宣 蘋果新聞，佢地仲係都係開口暴徒 埋口暴徒
覺得佢地冇得救

無得救架啦，無左個腦點樣塞返入去啊

已經放棄咗
佢地成日cap個鬼佬話次次都有佢，係外國指使搞亂香港

好似上面啲巴打咁講
佢地個輩根本接受唔到呢啲抗爭
佢地既極限已經係上街遊行集會
理性訴求之後就要乖乖返屋企，唔洗理個政府有無回應

唔好放棄！
長輩有佢地嘅群組，佢哋都會每日收到d共匪製造嘅片同文章。
我地要同家人建立更緊密關係，要有家庭群組，當佢地分享時，我地就可以知彼知己，分享番有關正確訊息。
佢哋會思考，要多d時間，慢慢會理解。
香港人加油💪🏻💪🏻💪🏻💪🏻

屯門都係
雖然有娜娜事件，但就算嗰日，除咗公園同大路嗰邊，行市中心嘅都係好平靜
除咗隧道位，連文宣都唔見
平靜到同以前一樣
直情唔知發生乜事嘅老人都有

家母一樣係咁，每次講唔過我就走咗去避開我，但我最近一次係咁強調犬隊大部分都係毅進仔，因為佢以前請過幾個毅進仔，係我面前屌班毅進仔垃圾，佢終於唔支持犬隊了。

我覺得係要針對佢地以前某d事然後不斷放大佢。

啲藍媒啲野重重複複簡單易明
係難搞啲

邊有咁多錢吖 個個禮拜都有 每個100都成億喇 仲要食煙又俾狗打 俾我唔關心 冇五千 一萬都唔會去

帶佢去發夢

尤其佢唔知點解勁憎陳太
雖然佢係泛民都憎
就連侵侵當選佢都話係陳太果班人投佢出黎
然後叫我唔好咁好天真信果班人

你：知唔知林鄭條仆街咩人黎
你老豆：英國人
你：咁你又知唔知雜種條仆街啲仔女咩人黎
你老豆：我叫你分析下啊
你：係美國人啊仆街。係事實。

你d口才確實差咗d

你唔可以由得佢雙重標準咁睇示威者、警犬同政府
佢用咩標準屌示威者你就問佢有冇用同樣準則屌政府
如果冇
咁佢就係一個只敢服從權威
對住有權力嘅人就唯命是從嘅懦夫

比500蚊佢叫去示威 1000企最前 1500掟磚 2000放火 10000蚊企跳
睇下佢敢唔敢 唔敢姐係連佢自己都唔相信d咁on9既野

一味淨係話美國佬背後做野
而家美國同支那打緊仗
美國佬都要錢架
仲邊有多餘幾出嚟比香港呢個粒豆咁細既地方搞咁多野
傻撚左 佢地完全唔理性

李柱銘, 毛孟靜
當佢地冇point接時就會話:
"咁你又見唔見佢地議員班仔女有出動先
淨係識推人仔女出去死, 正仆街"

總之

一出依2個字就唔洗傾
對住d廢老哂鳩氣

我有咁講過
對唔住我由6月開始我已經同佢嘈左兩個月
去到而家我真係想慳返啖氣

721打後無政見之分
得有良知同冇良知之分
以佢評論元朗,叫人唔好入去
就知佢係懦夫
比人欺壓到慣哂

又係總之咁仲講咩者

我有講過啲官員個個都係拎外國passport
啲仔女全部外國讀書

Same 然後佢既回應就係 咁又點姐

佢地話班o靚仔冇錢1000都照去
跟住我話做ptgf同人食飯都1000啦
佢就話唔信

今時今日
五十萬做到d咩
當你分到十萬八萬
俾十萬你老豆 叫佢整炸彈 出去炸差佬 睇佢做唔做
求期一次遊行都收到幾十萬捐款
班差佬監控住 錢緊係跟身 仲點會擺銀行？

政見唔同 唔洗講

你同佢講元朗，佢就講黑衫暴力。
迴避問題。

不過去到今日，示威都武力升級，反擊打爆挑機藍絲，已經有理說不清。
佢睇片只睇到藍絲被圍摳，唔會睇到藍絲挑機出手。
你比佢睇返前傳的片，佢又唔睇話毒媒。

加油巴打
我支持你
軟硬兼施
硬係指真係要拍枱屌柒佢
見過太多老野唔屌佢以為自己啱撚曬
加油！

一開始啲白衫企係出面架咋，啲人用啲水喉射佢又講晒粗口咁，咁梗係衝入嚟打你呢班人

你老豆係咪傻+盲+弱智？係我就脫離關係
成條live係白衫人衝入去打去人，仲打大肚婆令佢跌倒，然後先開水喉射走班仆街

建議帶你老豆睇眼科加送入青山

對對對

林鄭個仔都係英國人
大家都係正仆街

講真我唔知點解我睇到既野同佢睇既野有咁大分別
我懷疑佢睇開個啲片係剪過嚟

唔比家用
唔比佢地去畢業禮

「我唔同你講呢啲」
藍絲駁唔到最鐘意講呢句

佢地淨係睇野睇一面
只會見到示威者搞白衫先既片
前因後果唔會睇
然後就會話番你轉頭睇野淨係睇一面

爸媽一輩經歷唔同，有佢地嘅諗法，做仔女，好難改變，你准有尊重佢地嘅觀點。

我好好彩，我媽媽係家中深黃no.1，超反共。點解？真正在國內受過苦，唔想乖孫要受苦。細良的節目我阿媽幾年前已開始聽。我阿爸睇經濟學人，唔信我，佢自己都睇到人地分析。

過來人身分答你：好撚難
我同老豆由612開始冷戰
唯一好處係唔使聽佢發表偉論囉 但大家唔理大家我都無諗住說服佢
佢地嗰代成長/經歷令佢地永遠唔理解我地做緊咩
今朝fb先見到有comment話「我都唔明你地爭取啲咩 我地呢代人無覺得有問題」
完

youtube channel講政治有啲好伏
我之前就開po講過唔小心發現youtube推薦我老豆老母睇咩亞洲紅點傳媒
馬拉佬全部扮中立實質親中

講過太多次 已放棄

要撥亂反正
要比痴線佬更痴線
試下唔好用正常邏輯咁同佢地拗

我已經半放棄

直接同佢講 真係有人比錢 點會咁小人出呀 香港人最叻就係發窮惡。 你比錢大把人出

樓主你需要做嘅嘢就只有一樣,就係全力阻止兩老11/24出去票投建制
同深藍深經講咩嘢都冇用,佢地已經好似信左邪教一樣黨講乜嘢佢地都信到十足十

好羡慕
我女朋友屋企人都係黃絲，日日係屌政府屌狗
我已經唔敢呢兩家人會和睦

日日同檯食飯我已經避緊同佢討論呢啲話題

俾我就屌鳩佢
只係你覺得無問題 並唔係你個代覺得無問題
我親眼見住好多你個代支持緊示威
唔好自以為是騎劫你個代人

真係好有用
我就係成功例子

你直接話你有出去
無錢收 好危險 叫佢收皮一次就ok
講個下一定要惡過佢
之後就有得傾

佢地會抗拒tvb以外既傳媒
得tvb 係中立 其它都係黑記

你冇辦法說服一個人你要佢改變主意 只可以由佢自己改變

但你可以提供資訊俾佢佢通過接收唔同嘅資訊自己會分析

可以先由大部份香港人嘅共貼點開始就係討厭共產黨

講下共產黨啲衰嘢 最貼地嗰城管打市民 黑官貪污

之後再慢慢同佢講香港開始赤化 共產黨已經一步一步咁蠶

食緊香港 試吓由呢個方向令到佢了解年青人為咗乜嘢出嚟

有無畀佢睇過啲直播片
呃去現場親身感受係最好

習近平個女係美國人

袁木個女係美國人, 去埋美國退休

反美鬥士去晒美國生活

講完

真心勸其他巴絲打參考一下，家人深藍你同佢講少句最好

扮訓既人唔會醒
就算你比咩佢睇都冇用
佢地都唔會覺得有問題

直接一句 係未撐警？！
係就收佢皮！

順其自然。

（大部份）父母都係愛仔女，你講咗，可能佢會偷偷去check下，又或同朋友講，佢改觀亦唔會同你講番。

扮政治冷感，抽離角色/你既睇法
然後盡情恥笑佢！

我記得沙田個次

佢話：你知唔個啲遮好大殺傷力？
我：吓
佢：特別係7仔個啲，比佢桶一野好傷架
我：你知唔知啲警棍可以扑爆骨，你知唔知啲tear gas 吸一啖會唔舒服幾耐，你知唔知啲橡膠子彈可以死人？
佢：係外國人地唔止咁喇
我：開槍呀嘛？你有無諗過香港無槍權？
佢：（一堆廢話）
我：（今次到我）我唔同你講呢啲

你阿爸可能睇咗何志光個channel?
個人覺得呢條仆街嘅影響力仲大過陳怡

唉好過我老母去埋撐警遊行, 我可以點

屌 啲藍屍個思路係咪都係一鳩樣
屋企老豆又係咁 話自己睇youtube扮中立
洗佢record 之後我再狂禁rthk 個啲
佢過一排又係睇翻個d幫中國打飛機片

改屋企wifi 密碼再啪斷佢電話卡等佢冇得上網
必要時唔小心攞水淋濕部手機 逼佢換

佢地會收風然後唔岀街
好似聽日罷工集會，佢地已經話聽日唔岀去，因為班人搞搞震

盡快係佢地身上拎到最大資源幫自己增值。

我屋企個廢老都係咁，我都唔知可以點

買個大mon加喇叭 大大聲播now/rthk
除咗瞓覺你都長播

遇著會情緒失控個啲仲惡頂

所有藍 都要係先認同後質疑
不斷攻擊佢不能自圓其說個點

屌同我老豆一撚樣唔夠人講就話唔同你講呢啲

因為事不關己
所以高高掛起
除非有切身地侵犯佢哋嘅利益
否則永遠都唔會醒

令佢哋面對黑警既催淚煙既子彈

我老豆老母本來都好撚藍
不過都唔係好敢出聲
有次老母帶D 3姑6婆來打牌
有2個想講D藍色言論 我老母即刻扲住佢地
叫佢地唔好講話唔好比我聲到 我會唔鐘意
主要取決於你係屋企裡面既地位
不過呢D唔係一朝一夕可以改變

以前老豆都算係淺藍，而家淺黃
要用辯論，論點要強而且不能雙重標準
而你係某啲觀點都要讓步

係吖
語氣已經算唔錯

其實佢講嘅都有道理（喺佢接收到嘅「片面」資訊計）

雖然好黑心, 但呢d 人唔俾人濕一鑊親身經歷番一次係唔會有感覺

非打手
你可以聽返 881晴朗（要俾錢）

參考吓 陳志雲 佢嘅思路講法
可能對你會有幫助

講都廢是 早死早著

等緊剪頭髮
隔壁個藍絲又係咁講
好想開佢波屌鳩佢

前幾日香港u20冰曲比支那仔打 我老豆竟然係度笑打得好
呢種程度有冇得救

可以睇區家麟呢篇，重點係你要說服人，先決條件係你要令佢欣賞你，而且令佢覺得大家有類近既關注先有可能差生少少改變
(文中講既作家Daniel Dennett係心智哲學大師，佢可能比專門研究說服力既社會心理學家仲熟心理學。。。)

關於討論之討論

(本文14/5/2014刊於《明報》)

躁動、對立、撕裂、非黑即白兩極化，似乎是香港政治爭議大勢。各自表述，互相爭持，說理變成爭執，迅即轉化成互相指控的鬧劇，不能心平氣和，浪費時間，大家都失去耐性。

美國哲學家兼作家Daniel Dennett新作Intuition Pumps，談到論辯的技巧。Dennett認為，遇到歪理，是非分明時，當然要有力地指出對方的錯謬；但很多論述，似是而非，隱含矛盾，若你嚴厲指斥，容易招致不理性反擊，令討論演變成難堪的互相指罵。他認為，論辯時，可以考慮啟動「四部曲」︰

(1) 嘗試以清晰、生動而公正的方式，重新闡述對手立場，務求令對手同意你理解無誤，甚至表達得比他好。
(2) 道出你們立場一致的觀點。
(3) 道出你從對方的論述中所學習到的新事物。
(4) 然後，才開始你的反駁和批判。

此「四部曲」，說易行難，Dennett認為，撫心自問，有些論辯對手，實在不值得尊重，不值得你付出這種耐性去慢慢交心詳談，但直斥其非，不客氣地揭露其無知與矛盾，雖然有時充滿快感，但往往不能令人心悅誠服，贏了牙骹，卻得不到成果。

難以實行，也是因為今時今日的討論平台，除了電台節目與一些公眾論壇外，沒有時間沒有空間容得下太多客套說話；報章評論篇幅短小，互聯網上的討論，流於情緒宣泄，聚焦激烈言辭，多於嚴肅討論；很多人讀網絡文章，只讀標題和開首幾句，已讚好或反擊，未閱理據，已下結論，也容不下這個論辯「四部曲」。

放諸香港環境，權貴中人，每每玩弄權力，掩藏真相；或厚顏無恥，拒絕對話；或恃勢凌人，歪理連篇；或軟硬兼施，蛇齋餅糉，這些現象，固然無須客氣，無須轉彎抹角，宜直斥其非，讓大眾清晰各種錯謬與誘騙陷阱。

然而，若是同道中人，或平起平坐的對手，太直接會顯得無情，嚴苛的指控又會顯得尖刻，就是「四部曲」派上用場的時間。活用「四部曲」，首先，對手會聽你說話，因為你顯示了自己有判斷力，理解其論據，並有共通點；雙方放下嫌隙，才能開始有意義的交流，縱使最後未必能互相說服，但最少觀點能拉近，不致於兩極對抗，無止無休。

處身論辯之中，常會發現，有時論證越強越有力，反而激起對手一種自我保護意識，什麼都聽不入耳，這是心理研究上的「逆火效應」(Backfire effect)，我們都相信自己，信任自己的判斷；風吹得愈烈，話罵得愈狠，愈令對方把圍牆高築，保衛自己的尊嚴。大部分人，只接收到自己相信的觀點；對那些痛恨的人或嗤之以鼻的想法，看不見，記不起，過目即忘。

我們都相信自己是理性的一群，會講道理，卻偏執而不自知；知己知彼，多一分同理心，加一點技巧，希望海嘯一樣的口水花，不會化作輕煙，轉眼徒勞。

佢之後有再寫第二篇，重點係唔好諗住 one hit K.O. 亦唔可以心急

區家麟：特別的討論技巧
是日新聞，看曾鈺成、梁錦松、葉劉淑儀三位疑似下屆特首參選人，同學生講說話的技巧，高下立見。

梁錦松，據中大崇基周會現場人士說，可能他以為「無記者」，可以「坦白些」；又似乎說到最尾，較鬆懈，或是講到最尾，「藥力失效」，提早現形，結果說了「因為香港無23條立法，導致今天的情況……香港政客可隨便收(外國)錢」等話。（見明報報道）

梁錦松老老實實話畀大家知，這些「政見」，才是特首選舉的真正「門檻」。

葉劉淑儀，則看到《時代雜誌》的網站留言討論有人批評黃之鋒，好像發現新大陸，特別「公告」，被黃之鋒回贈「葡萄」。網絡世界，人人我手寫我心，沒有批評才是奇事。不過，葉劉淑儀說的話，目標對象是拉攏支持者，不是同學生說話，不需用太多說服的技巧，就算了。

至於曾鈺成的特別說話技巧，要學，真心學一學。

曾鈺成對浸會大學學生說，「佔領行動產生正能量」（見明報報道）的一段話，令我想起美國哲學家兼作家 Daniel Dennett 在 Intuition Pumps 一書談到的論辯技巧。早前於《關於討論的討論》一文中寫過︰

區家麟：特別的討論技巧
Intuition Pumps
Dennett 認為，遇到歪理，是非分明時，當然要有力地指出對方的錯謬；但很多論述，似是而非，隱含矛盾，若你嚴厲指斥，容易招致不理性反擊，令討論演變成難堪的互相指罵。他認為，論辯時，可以考慮啟動「四部曲」︰

(1) 嘗試以清晰、生動而公正的方式，重新闡述對手立場，務求令對手同意你理解無誤，甚至表達得比他好。

(2) 道出你們立場一致的觀點。

(3) 道出你從對方的論述中所學習到的新事物。

(4) 然後，才開始你的反駁和批判。

這種「特別的討論技巧」，常見於學術研討會，首先同意並稱讚對方的觀點，才再批評，稱頌時可以好幽默，或好肉麻；批評時，可以一地鮮血、體無完膚。但交流過程，不會劍拔弩張，一輪交鋒，很多時還可以握手言好。

早前寫《關於討論的討論》一文時，曾覺得這個討論技巧，在現實中難以實行，是因為今時今日的討論平台，除了電台節目與一些公眾論壇外，沒有時間沒有空間容得下太多客套說話；報章評論篇幅短小，互聯網上的討論，流於情緒宣泄，聚焦激烈言辭，多於嚴肅討論；很多人讀網絡文章，只讀標題和開首幾句，已讚好或反擊，未閱理據，已下結論，也容不下這個論辯「四部曲」。

不過，雨傘運動改變了很多，當中包括，政治論辯的場合大變。

現在，旺角佔領區如「古希臘」街頭討論，晚晚舉行，時間無盡；家庭飯桌上，黃絲藍絲激辯與暗戰，又無日無之，大家可以認真考慮，有心討論時，利用上述的「特別的討論技巧」四部曲。

個多月來的兩傘運動，街頭討論方式一路演化，大家慢慢發現，如果準備同異議者真心交換意見，有些手法與用語，是徒勞無功的，例如︰

**唱生日歌，等同當人傻仔，很無禮貌，等同趕人走，無助溝通。

**少部分人，會很激動地說︰「我站出來，係為咗下一代！為咗你哋咋！」給人感覺是，傲慢，何德何能。

**佔領者提出要落區，做「公眾教育」，香港人最憎畀人「教育」，仲要畀一班後生仔「教育」？所以，近來用的字眼是「落區交流」、「搞傾偈會」，較合適。

曾鈺成說，自己當教師時，「我想叫他（學生）去東，我會叫他去西。」這就是人的反叛心理。同樣，想說服意見南轅北轍的人，多數要用迂迴的手法，沒有捷徑。

下載備用

係下次開火前準備反擊資料

甚至主動開火 講新聞 講醜聞 傳諷刺圖

窮人乜都覺得關錢事 同埋點解冇可能有五十萬

你雙親係咁樣
我一家十幾口連埋d親戚都係咁樣
仲要話係掟就掟汽油彈 掟煙花咁小兒科
曾經有一絲希望佢地會念在係一家人
唔講政治廢事嘈
但發覺佢地係wfc 佢有佢繼續講
我點講都冇用 就嚟比佢地逼到有情緒病
我而家已經長期戴住earphone
我諗就算警察搞到佢地
佢地仲會多謝警察

無用㗎
我老豆老母係睇蘋果
佢哋話收蘋果報嘅嘢相反嚟睇就係事實

幫佢裝連登

窮 讀書少

叫佢出去行一轉
做途人都比黑警打獲

佢地消息來源？港人講地，幫港出聲，HKG報，等等……

我老豆日日同佢朋友share黑衫人打劫店鋪新聞

道不同不相為謀， 講咁多做咩？

如果一齊住會好撚un耳 果種抿滅人性言論真係聽到人無名火起
一日到黑都係咁好慘

建議大家開盡speaker播啤梨晚報 屌撚到藍絲爆血管都似

冇得救

森美地平說

即刻叫佢地返大灣區住下，唔洗十秒想返香港

多嘴問句 藍絲家人係咪多數基層家庭
如果係 佢地面對緊社會教訓

已經做晒所有呢啲嘢
都係怪緊我地##f
一路睇蘋果再屌得更加勁話唔中立
睇鏗鏘集都話唔中立 偏幫我地

講堅 send d 燒山 大班 尼d片俾佢睇下
老過佢既講一句好過你講十句